彭定康96年就已經知香港人寧願攬炒都唔願意做奴隸

1996年10月2日既施政報告

除左最多人知果段 "my anxiety is not that this community's autonomy would be usurped by Beijing, but that it could be given away bit by bit by some people in Hong Kong" ("我感到憂慮的，不是香港的自主權會被北京剝奪，而是這項權利會一點一滴地斷送在香港某些人手裏。")

呢項不幸俾彭督講中左，但係其實彭督之後講既野好激勵我地香港人架
Hong Kong, it seems to me, has always lived by the author, Jack LONDON's credo:
"I would rather be ashes than dust,
I would rather my spark should burn out in a brilliant blaze,
Than it should be stifled in dry rot.
I would rather be a superb meteor,
With every atom of me in magnificent glow,
Than a sleepy and permanent planet."

在我看來，香港一直在生活中實踐作家傑克‧倫敦(Jack LONDON)的信條：
“寧化飛灰，不作浮塵。
“寧投熊熊烈火，光盡而滅；
“不伴寂寂朽木，默然同腐。
“寧為耀目流星，迸發萬丈光芒；
“不羨永恒星體，悠悠沉睡終古。”

Whatever the challenges ahead, nothing, nothing should bring this meteor crashing to earth, nothing should snuff out its glow. I hope that Hong Kong will take tomorrow by storm. And when it does, history will stand and cheer.

前路不管有何挑戰，都不會，我重複，都不會使這顆流星飛墜，光華從此消逝。我深願香港能奮然而起，征服未來，那時候，歷史也必為之動容，起立喝采。

希望呢番説話鼓勵到大家

其實要突破困局，依家只有「__」依個選項！

延伸閱讀：
香港民權抗爭——五大訴求，缺一不可？我們需要更多！

先知

Push

907 入機場
908 美領見

多謝肥彭